<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<panorama apprev="17319" id="node1" appversion="6.0.4">
  <input levelbiashidpi="1.000" levelingroll="-2" width="1728" height="1728" leveltilesize="510" levelbias="0.400" levelingpitch="0" overlap="1" leveltileurl="tiles/node1/cf_%c/l_%l/c_%x/tile_%y.jpg">
    <level preload="0" predecode="0" width="1728" height="1728"/>
    <level preload="0" predecode="0" width="864" height="864"/>
    <level preload="1" predecode="1" width="432" height="432"/>
    <preview strip="1" color="0x808080"/>
  </input>
  <view pannorth="350" fovmode="0">
    <start tilt="13.03" pan="1.77" projection="4" fov="70"/>
    <flyin tilt="-90" pan="0" projection="9" fov="170"/>
    <min fovpixel="2" tilt="-90" pan="0"/>
    <max scaletofit="1" tilt="90" pan="360" fovfisheye="360" fovstereographic="270" fov="120"/>
  </view>
  <userdata description="" info="" source="" copyright="" tags="Madv360" longitude="" latitude="" title="" datetime="05.13.2019 8:26 AM" author="" comment="" customnodeid=""/>
  <hotspots wordwrap="1" width="180" height="20">
    <label backgroundcolor="0xffffff" textcolor="0x000000" bordercolor="0x000000" border="1" borderalpha="1" wordwrap="1" borderradius="1" width="180" height="20" enabled="1" background="1" backgroundalpha="1" textalpha="1"/>
    <polystyle backgroundcolor="0x0000ff" bordercolor="0x0000ff" borderalpha="1" handcursor="1" backgroundalpha="0.25098" mode="0"/>
    <hotspot description="В 1950 году по проекту архитектора Б.А. Борисова, скульпторов Д.Г.Золотарёва и И.Н. Гуревича был сооружён мемориальный комплекс – братская могила, скульптурный памятник и зажжён вечный огонь. В 1967 году комплекс был реконструирован по проекту архитекторов В.Л.Бурмакина, Е.К.Козлова. Их замысел выражен просто и лаконично. Красные полосы прорезают серую гранитную глыбу могилы, символизируя реки крови народной, пропитавшие белорусскую землю, но не утонувшие в ней.&#xa;Только закончилась война. Пришёл солдат и ещё не успел снять автомат, плащ-палатку, огромные солдатские сапоги, которые столько прошли по дорогам войны, остановился у братской могилы, склонил знамя и …остался стоять навечно.&#xa;Каждый, кто захоронен в сквере Вечной памяти, совершил подвиг, и за каждым подвигом стоит судьба человека – его жизнь и смерть. Здесь, на площади Труда, захоронены Герои Советского Союза генерал-майор авиации И.Д. Антошкин, секретарь подпольного комитета комсомола партизан-подрывник А.Л. Исаченко, гвардии старший лейтенант И.Г. Лапин, полковник Г.А.Иванов, гвардии майор С.А. Атанасян, лейтенант В.Л. Шилин, руководитель комсомольско-молодёжной группы И.И Железняков и его соратники З.П. Боровикова и П.П. Степанцов.&#xa;28 захоронено вместе, а рядом с ними, чуть в стороне, находится могила Героя Советского Союза Барыкина Емельяна Игнатьевича, человека, который внёс большой вклад в историю нашего города. Родился он на Брянщине, до войны работал секретарём Гомельского горкома партии, в годы войны был организатором и руководителем партизанского движения и подполья на Гомельщине." id="Point01" tilt="12.8" pan="-349.59" skinid="ht_info" url="" target="" title="Информация"/>
    <hotspot description="In 1950, designed by architect B. A. Borisov, sculptors D. G. Zolotarev and I. N. Gurevich was built a memorial complex – a mass grave, a sculptural monument and lit the eternal flame. In 1967 the complex was reconstructed under the project of architects V. L. Burmakin, E. K. Kozlov. Their idea is expressed simply and concisely. Red stripes cut through the gray granite block of the grave, symbolizing the rivers of blood of the people, impregnated the Belarusian land, but not drowned in it.&#xa;Only ended war. A soldier came and still had not managed to remove the gun, a Cape, huge boots of soldiers, which so many passed on the roads of war, stopped at the mass grave, bowed banner and ...left to stand forever.&#xa;Everyone who is buried in the Park of Eternal memory, made a feat, and behind each feat is the fate of man – his life and death. Here, in the area of Labor, the buried heroes of the Soviet Union, major General of aviation I. D. Antoshkin, Secretary of the underground Komsomol Committee of partisans-demolition A. L. Isachenko, guard senior Lieutenant I. Lapin, Colonel G. A. Ivanov, guards major S. A. Atanasyan, Lieutenant V. L. Shilin, head of the Komsomol-youth group And I. Zheleznyakov and his associates Borovikova and Z. P. p. P. Stepantsov.&#xa;28 buried together, and next to them, a little aside, is the tomb of the Hero of the Soviet Union Barykin Emelyan Ignatievich, a man who made a great contribution to the history of our city. He was born in the Bryansk region, before the war he worked as a Secretary of the Gomel city party Committee, during the war he was the organizer and leader of the guerrilla movement and underground in the Gomel region." id="Point02" tilt="12.96" pan="-4.02" skinid="ht_info" url="" target="" title="Information"/>
  </hotspots>
  <media/>
  <transition zoomoutpause="1" zoomfov="20" type="crossdissolve" zoomout="0" enabled="1" blendtime="1" zoomspeed="2" zoomin="0" softedge="0" blendcolor="0x000000"/>
  <animation syncanimationwithvideo="0" animsequence="Animation01" useinautorotation="0"/>
  <control invertcontrol="1" simulatemass="1" rubberband="0" speedwheel="1" sensitivity="8" contextfullscreen="1" lockedwheel="0" hideabout="0" contextprojections="0" dblclickfullscreen="0" lockedkeyboardzoom="0" lockedmouse="0" lockedkeyboard="0" invertwheel="0"/>
</panorama>
